[走出去] 新西蘭給出阻止海航收購澳新銀行子公司理由

新西蘭給出阻止海航收購澳新銀行子公司理由

新西蘭海外投資辦公室（Overseas Investment Office，簡稱OIO）表示，阻止海航集團(HNA Group)以6.6億新西蘭元（合4.62億美元）收購新西蘭澳新銀行(ANZ Bank)旗下UDC Finance的原因是，對海航股票質押、高負債水平及複雜所有權結構的擔憂。

OIO去年12月叫停了這筆交易，但直到本周才發布對該決定的說明。海航使用股票質押以及它的高槓桿是OIO阻止這筆交易的原因。

OIO稱：「據報導海航集團及其關聯企業負債沉重，這加大了我們對其大量使用股票質押且不披露這一情況的擔憂。」

過去四年海航花了逾400億美元收購海外資產，但它最近已開始拋售其中部分房地產和業務。

OIO還把目光投向了海航複雜的所有權結構，有多個不同的、與之有關聯的公司、個人和基金會被用來收購該企業。

「我們還觀察到使用慈善機構和一家公司實體的最終所有者產生了模糊所有權的間接影響，」OIO表示。

外界對其股權結構和最終所有者的質疑一直困擾著海航。去年底，美國軟件集團Ness Technologies向紐約州最高法院(Supreme Court of the State of New York)控告海航及其總部位於北京的IT外包子公司文思海輝(Pactera)。訴狀稱，海航的多份所有權結構報告彼此存在出入，導致美國外國投資委員會(Committee on Foreign Investment)提出質疑，令收購案流產。

在海航以14億瑞士法郎（合14億美元）收購瑞士航空服務公司佳美集團(Gategroup)後，瑞士負責審查收購案的監管機構要求海航澄清其所有權結構，還稱該公司在收購時提供的訊息不實或不完整。

新西蘭這筆交易被叫停時，海航發言人曾表示：「我們對新西蘭海外投資辦公室的決定感到失望，並發覺它與全球其他監管機構觀點相悖，那些機構近期向海航及其他中國投資者發放了批準。新西蘭當前與外國投資有關的政治環境將嚴重影響到我們後續行動的決定。」

譯者/馬柯斯

口交部屌鳩對家未

新一輪八國聯軍制裁蝗國開始了

good...打死香港樓市之後長驅直進打死中國

厲害了，我的國！🇨🇳🇨🇳

屌你老味而家朝朝睇新聞都覺得好撚爽

中國日日贏不停

支那或成最後贏家